90後情侶3月初外遊變「惹毒之旅」 CHILL爆行程遊盡沖繩曼谷清邁

衞生防護中心指出，新增的22宗確診或初步確診個案中，大部分人均有外遊紀錄，除了由歐洲返港的個案外，其中一對90後情侶，於2月底至3月中旬之間的17日，先後前往日本及泰國多個城市，返港後一同確診。

衞生防護中心指出，該對確診情侶同為29歲，分別屬第175宗及第176宗個案，他們於2月27日至3月14日期間，曾前往日本沖繩、泰國曼谷及清邁旅行，返港後感到不適求診，接受深喉唾液樣本檢測後確診。

除該對情侶以外，另有多名確診或初步確診者由歐洲返港，年齡由12至64歲，當中一名56歲確診男子，早前與妻子3月初參加美麗華旅遊西歐團，全團約30人，目的地包括荷蘭、德國、瑞士及法國，至14日返港後接受強制家居隔離，17日發燒求診，於今日確診感染。其餘患者包括在外接受集訓的28歲男運動員、赴外國採訪的24歲女記者，以及一名無外遊紀錄，但經常去蘭桂坊消遣的50歲國際學校女文員等。

衞生防護中心總監黃加慶預計未來一兩周有很多人返港，尤其是在歐美的留學生，呼籲他們盡量留在家中14日，並時刻戴上口罩，以保障自己及家人，有不適要盡早求醫；他亦建議接受家居檢疫人士與家人分開房間，並盡量保持1米距離，不要共用私人物品、吃飯要用公筷等。他又提醒同住的家人，避免到人多擠迫的地方，乘搭交通工具時戴上口罩。

近日大部分確診個案均屬傳入個案，港府基於公共衛生考慮，昨日（17日）已對所有海外國家或屬地發出紅色外遊警示，並強烈呼籲市民避免所有非必要的外遊計劃。

港大微生物學系講座教授袁國勇早前亦呼籲，市民如非必要不要前往疫區，即使疫情到夏天可能稍有改善，但冬天或會再有外地輸入個案，直言武漢肺炎疫情不會完結，市民要有心理準備到年底前，都應避免外遊及繼續做好防疫措施。

濃厚接觸者

50歲仲經常去蘭桂坊消遣

人生最後一程
Chill🚬

做得好
香港要反攻大陸

英國留學生返黎果班，真係可以同屋企人攬炒

咁chill，抵啦

個男仔返過黎之後無隔離
仲要係月中 落過花墟街場打排球
個撚個唔帶口罩打波
四個場 晚晚成一百人打波

衞生防護中心指出，該對確診情侶同為29歲，分別屬第175宗及第176宗個案，他們於2月27日至3月14日期間，曾前往日本沖繩、泰國曼谷及清邁旅行，返港後感到不適求診，接受深喉唾液樣本檢測後確診。

依家個個籃球場都多人到打NBA咁款
大家身貼身交換體液

賤種

睇錯深喉精液

打完幾廿人迫入去換衫
最撚正同佢打完既朋友再去其他街場打波
哇屌兩傳十 十傳廿四啦

90後都已經29歲

我個名

CHILL撚到

病毒場

真黃 真攬炒 真焦土

2月中到3月
係咪拎home office 外遊呀

仲癲過行山銀行

去盡無悔

我FD獅子銀行1月放假到而家

玩命屌西

邊度睇到去過花墟排球？